\documentclass{beamer}	% Compile at least twice!
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\usetheme{Warsaw}
%\useinnertheme{rectangles}
%\useoutertheme{infolines}
\useoutertheme[title,section,subsection=true]{smoothbars}
 
% -------------------
% Packages
% -------------------
\usepackage{
	amsmath,			% Math Environments
	amssymb,			% Extended Symbols
	enumerate,		    % Enumerate Environments
	graphicx,			% Include Images
	lastpage,			% Reference Lastpage
	multicol,			% Use Multi-columns
	multirow,			% Use Multi-rows
	pifont,			    % For Checkmarks
	stmaryrd			% For brackets
}
\usepackage[UTF8]{ctex}


% -------------------
% Colors
% -------------------
\definecolor{UniOrange}{RGB}{212,69,0}
\definecolor{UniGray}{RGB}{62,61,60}
%\definecolor{UniRed}{HTML}{B31B1B}
%\definecolor{UniGray}{HTML}{222222}
\setbeamercolor{title}{fg=UniGray}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=UniOrange}
\setbeamercolor{structure}{fg=UniOrange}
\setbeamercolor{section in head/foot}{bg=UniGray}
\setbeamercolor{author in head/foot}{bg=UniGray}
\setbeamercolor{date in head/foot}{fg=UniGray}
\setbeamercolor{structure}{fg=UniOrange}
\setbeamercolor{local structure}{fg=black}
\beamersetuncovermixins{\opaqueness<1>{0}}{\opaqueness<2->{15}}


% -------------------
% Fonts & Layout
% -------------------
\useinnertheme{default}
\usefonttheme{serif}
\usepackage{palatino}
\setbeamerfont{title like}{shape=\scshape}
\setbeamerfont{frametitle}{shape=\scshape}
\setbeamertemplate{itemize items}[circle]
%\setbeamertemplate{enumerate items}[default]


% -------------------
% Commands
% -------------------

% Special Characters
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}

% Math Operators
\DeclareMathOperator{\im}{im}
\DeclareMathOperator{\Span}{span}

% Special Commands
\newcommand{\pf}{\noindent\emph{ref. }}
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\text{def}}{=}}
\newcommand{\ov}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\ma}[1]{\stackrel{#1}{\longrightarrow}}
\newcommand{\twomatrix}[4]{\begin{pmatrix} #1 & #2 \\ #3 & #4 \end{pmatrix}}


% -------------------
% Tikz & PGF
% -------------------
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
\usetikzlibrary{
	calc,
	decorations.pathmorphing,
	matrix,arrows,
	positioning,
	shapes.geometric
}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}


% -------------------
% Theorem Environments
% -------------------
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
\newtheorem{prop}{Proposition}[section]
\newtheorem{lem}{Lemma}[section]
\newtheorem{cor}{Corollary}[section]
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{ex}{贡献者}[section]
\newtheorem{nex}{Non-Example}[section]
\newtheorem{dfn}{小节}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}{Remark}[section] 
\numberwithin{equation}{section}


% -------------------
% Title Page
% -------------------
\title{\textcolor{white}{武汉科技大学生存手册 Preview1.0}}
\subtitle{\textcolor{white}{Survive WUST Manual}}  
\author{Project group}
\date{August, 2024} 


% -------------------
% Content
% -------------------

\begin{document}


% Title Page
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}



% 序言
\section{序言}



% 序
\subsection{序}
\begin{frame}

	\begin{dfn}[§ 1.1]
		序
	\end{dfn}
	
\end{frame}



% Definitions & Examples
\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{Most men lead lives of quiet desperation. }
	\end{LARGE}
	
	\vspace{1cm}

	对于中国学生而言，理想的激情最热烈的时候，往往是在高中阶段——每一个人都会有自己的一个目标，每个人都会在某个深夜和他或她畅聊自己的人生理想。那时，我们觉得，一切尽在掌控之中，觉得未来充满期待。
	\vspace{0.5cm}

	谈论理想的人很多，但实现理想的人很少。到了大学，很多人都逐渐褪去了青春的色彩，放下了对生活的期待，生活在一种“平静的绝望”中。
	\vspace{0.5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textit{大四的穿着学士服到处乱拍，大三的纹丝不动地在自习室里考研，不考研的在睡觉，大二的在汗流浃背地复习期末考试和四六级，大一的追着老师屁股后面要老师划重点。}
	\vspace{0.5cm}
	
	\textit{晚上一大四的摔着酒瓶怀念青春，大三的看着理想在彷徨，大二的通宵打LOL和Apex，大一的一人一个手机在聊QQ。}
	\vspace{0.5cm}
	
	\textit{这就是六月的大学。}
	\vspace{0.5cm}
	
	\textit{还有高三的那群傻孩子赌咒发誓地往这里冲，梦想着来大学创造辉煌。可当离开大学的时候多少人都堕落得连自己都不认识了，多少人后悔光阴似箭，多少人被伤得身心俱疲只能借酒消愁。}
	\vspace{0.5cm}
	
	\textit{—— 《这就是大学》}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{从一开始就应该改变}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	《上海交通大学生存手册》中的这两句话振聋发聩——
	\vspace{0.5cm}

	\begin{enumerate}
		\item “各位同学们，在本书的开始，我不得不遗憾地告诉大家一个消息。国内绝大部分大学的本科教学，不是濒临崩溃，而是早已崩溃。”
		\item “我看到无数充满求知欲、激情、与年轻梦想的同学们，将要把自己的四年青春，充满希望与信任地交给大学来塑造。这使我心中非常不安。”
	\end{enumerate}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	为什么写下这本手册呢？
	\vspace{0.5cm}
	
	原因之一就是在阅读SurviveSJTUManual时受到了不小的震撼。在后来的学习生活中也经历了一些事情让我对这些深有感触。写下这本手册，并不是要教大家如何改变，而是希望给大家多一点改变的勇气。
	\vspace{1cm}

	\textit{“我步入丛林，因为我希望生活得有意义，我希望活得深刻，并汲取生命中所有的精华。然后从中学习，以免让我在生命终结时，却发现自己从来没有活过。”}
	\vspace{0.5cm}
	\textit{——梭罗《瓦尔登湖》}
	\qed
\end{frame}


\subsection{项目邀请函}

\begin{frame}
	\begin{dfn}[§ 1.2]
		项目邀请函（2024年5月）
	\end{dfn}

\end{frame}

\begin{frame}
	\textit{走过春的旖旎，迎来夏的缤纷，时光清浅，不知不觉间大学一年级的学习时光接近尾声，2024高考也将如约而至。}
	\vspace{0.5cm}
	
	\textit{无意间点开互联网上一些关于「 高考 」的讨论，看见无数个“XX大学等我”，恍惚间，逝去的时光又回来了，搁置的热情好像又有了清晰的模样。}
	\vspace{0.5cm}

	\textit{曾经平凡的一切，在有一天也成为了遥远的故事......}
	\vspace{0.5cm}

	\textit{或许迷茫与徘徊，或许还在等待梦想。}
\end{frame}


\begin{frame}
	\textit{大学四年已将要度过一年，可能在不是那么遥远的未来，我们也会穿上学士服在学校留影纪念，我们也会像怀念中学时光那样怀念我们的大学时光。}
	\vspace{0.5cm}

	\textit{我们都会希望在三年后的那个岁月关口，能更加自豪地回首当下我们正在经历的一切。
	或许已有方向，或许还在路上。}
	\vspace{0.5cm}

	\textit{不久以后，会有一群同学像曾经的我们一样叩入武科大的校门。
	面对未知，他们一定也很迷茫。}
	\qed
\end{frame}


\subsection{手册说明}
\begin{frame}
	\begin{dfn}[§ 1.3]
		手册说明
	\end{dfn}
\end{frame}

\begin{frame}
	Survive-WUST-Manual（武汉科技大学生存手册）项目灵感来自于Survive-SJTU-Manual（上海交通大学生存手册），旨在帮助初入校园的同学更快地适应大学生活，完成从高中生到大学生的身份转变。
	\vspace{0.5cm}

	在 Survive-WUST-Manual 中，我们将多维度探讨大学生活的可能性，辅助读者的价值判断与生涯规划。
	\vspace{0.5cm}

	<武汉科技大学生存手册>由一群武科大本科生（计算机学院学生为主）写就，手册写作灵感来自于上海交通大学生存手册。本手册与上交大版本不同之处在于——\textbf{本手册是依据武汉科技大学真实情况写就的，对原版本中的许多内容进行了适用性修改。}
	\vspace{0.5cm}

	由于篇幅有限，更详细的说明及更新日志请参考手册的官方网站
	\vspace{0.1cm}
	www.survivewustmanual.cn 。
	\qed
\end{frame}

% 立志篇
\section{立志篇}
\subsection{欢迎来到武汉科技大学}



\begin{frame}
	\begin{dfn}[§ 2.1]
		欢迎来到武汉科技大学
	\end{dfn}

	\begin{ex}[]
		@ 何朝晖 @ 祁仁政
	\end{ex}
\end{frame}

\begin{frame}
	恭喜你们乘着六月的风，历经高考的试炼成为武科大的一员！
	\vspace{0.5cm}
	
	回首望，轻舟已过万重山。向前看，前路漫漫亦灿灿。
	\vspace{0.5cm}

	在这里，你们将开启一段崭新的旅程。走进静谧典雅的图书馆，漫步微风拂面、绿柳成荫的沁湖，更有诗会和鱼宴等待着你们到来。
	\vspace{0.5cm}

	三月的樱花雨，十二月的沁湖鱼，图书馆的时钟，教三楼的灯光......都会成为你大学生涯的宝贵回忆。

\end{frame}

\begin{frame}
	高考有标准答案，但是人生无法被定义，开拓探索是大学生活的主旋律——
	\vspace{0.5cm}
	
	\textbf{从迈出高考考场的那一刻起，人生就从一道道选择题变成了一道道开放题，我们的生命不再有唯一的答案，成功也不只有一个固定标准。}
	\vspace{0.5cm}
	
	\textbf{高考以分数论高低，但是每一个人的人生价值无法靠成绩来定义。独一无二的自己，才是值得用一生去追寻的宝藏。}
	\vspace{0.5cm}
	
	所以，请带着勇敢和热爱出发，开启属于你的大学生活！衷心祝愿你们能够在这里度过充实而有意义的四年时光。
	\qed
\end{frame}

\subsection{跳出 考败来科 的思维怪圈}

\begin{frame}
	\begin{dfn}[§ 2.2]
		跳出 ⌈考败来科⌋ 的思维怪圈
	\end{dfn}

	\begin{ex}[]
		@ 何朝晖 @ 付子昂
	\end{ex}

\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{遗憾、迷茫 and 失落}
	\end{LARGE}
	
	\vspace{1cm}

	\begin{Large}
		热衷考取功名，这是中国人的传统。
	\end{Large}
	\vspace{0.75cm}

	时光荏苒，辗转过细，十多年来一直辛苦付出的少年，怀揣着成人成才的梦想去一次次努力地拼搏，一定也是希望用自己的努力换取一份不错的成绩。
	\vspace{0.5cm}

	人们对于考取学校的期望往往是比较高的，以至于很有可能满足不了自己的期望，让高考成为遗憾。

\end{frame}



\begin{frame}
	\begin{Large}
		遗憾的造就
	\end{Large}
	\vspace{0.75cm}

	武汉科技大学的分数线是比较高的，超过一些211的某些专业。
	\vspace{0.5cm}

	以至于每一年总会有学生在来校后后悔自己没有选择其他院校，而是选择了武汉科技大学。
	\vspace{0.5cm}

	看到相同分数段的同学进入“更好”的学校，往往会感到些许失落。
	\vspace{0.5cm}

	这些都是正常的心理，但是带着这种心理往往会限制自我发展。
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{正确认识高考成绩}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	决定上限的是水平而非文凭。高考成绩固然重要，但比成绩更重要的，是备战高考的过程，教会了我们学习的能力，带给了我们精神的成长，开阔的视野在求知中建立，不屈不挠的性格在锤炼中养成。倘若高考没有达到心中的预期，绝不意味着自己就是不行的。保持刻苦耐劳的品格，养成终身学习的习惯，勤于在实践中磨练，提升发现问题、解决问题的本领，永远热血沸腾永远满怀期望，不抛弃不言弃，这些都是比一纸文凭更为重要的，是安身立命、行稳致远的底气所在。
	\vspace{0.5cm}

	\textbf{高考考分既不是实现自我价值的充分条件，也不是必要条件。}学生时的分数，成年后的收入，人生只在追求功利的数字，大概也很没有意思。
	

\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{贪心算法}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	\textit{贪心算法（Greedy Algorithm）是指，在对问题求解时，总是做出在当前看来是最好的选择。}
	\vspace{0.5cm}

	\begin{itemize}
		\item 不可否认的是，\textbf{贪心} 是刻在人DNA里的一种 \text{性格}。
		\vspace{0.25cm}

		\item \textbf{贪心算法} 是一种在每一步选择中都争取当前状态下最优的解决方案，以期望达到全局最优解的算法。这种算法的特点在于其逐步构建最终解决方案的方式，在每一步都做出当前可用的最佳选择，而不考虑这些选择可能对问题全局解的影响，因此，贪心算法在许多情况下能够提供局部最优解，但不一定能保证得到整体最优解。
		
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item 贪心算法的关键在于贪心策略的选择，不同的策略可能导致不同的局部最优解，进而影响最终的结果，这种算法适用于那些具有最优子结构和无后效性的问题。在背包问题、最短路径问题等许多领域，贪心算法都能发挥重要作用。
		\vspace{0.25cm}

		\item 其中尤其重要的一点是——\textbf{贪心算法的局部最优解未必是全局最优解。}
		\vspace{0.25cm}

		\item 也就是说，\textbf{可能当下这个你填报志愿时看起来并不好的选择，可能是你人生里最优的选择。}
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
	假定你凭借你的分数上了985或211的冷门专业，很有可能大学本科四年都沉浸在学习不感兴趣的知识的痛苦中。并且显而易见的是，那些院校的学业压力是要比武科大大上一个梯度的。而在这里，你可以在学业上更加游刃有余，有更多的空余时间用于提升自己。
	\vspace{0.5cm}

	\textbf{在你羡慕别人的时候，或许别人也在羡慕你。}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{统计学规律与自我实现的预言}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	\begin{itemize}
		\item 自我实现的预言也称“自证预言”，实际上是自己给自己潜意识贴标签。
		\vspace{0.25cm}

		\item 人会不自觉地按预言行事，最终令预言发生。这个的预言其实是你对事情的看法。
		\vspace{0.25cm}
		
		\item 而预言的乐观与悲观，都取决于我们自己。
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{“二本坐过牢，双非有案底。”}这只是互联网上的调侃，这也一方面是统计学总结出的客观规律——双非本科就业处于相对不利地位。
	\vspace{0.5cm}

	Of course，随口自嘲一下也没有什么问题。但是如果心底真正相信这句话，往往会在无形中\textbf{给自己设限}，以至于最终\textbf{预言成真}，真的处处碰壁，颠沛流离。
	\vspace{0.5cm}

	统计学规律可能会告诉你，你的选择有多么多么不好。但是请记住，\textbf{统计学用数据提炼的规律足够科学，却无法框住你，你不止是一个随机样本，能带你冲破概率的，是你自己。}
	\qed
\end{frame}

\subsection{摈弃陈旧的线性思维}
\begin{frame}
	\begin{dfn}[§ 2.3]
		摈弃陈旧的线性思维
		\vspace{0.25cm}

		---\space 修改中 \space 待上线 ---
	\end{dfn}

	\begin{ex}[]
		@ 付子昂 @ 何朝晖 @ 鲁昊哲
	\end{ex}
\end{frame}



\subsection{探索真正想做的事}

\begin{frame}
	\begin{dfn}[§ 2.4]
		探索真正想做的事
	\end{dfn}

	\begin{ex}[]
		@ 何子瑞
	\end{ex}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{All of this is changing, but we seem to be ignoring it.}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	想必各位同学在高中三年的学习中，已经在作文里习惯于以\textbf{“21世纪是一个充满机遇与挑战的世纪”}作为开头。但实际对于大部分“小镇做题家”而言，是感受不到所谓“大背景”的影响。但你应该有过印象，从小学起街边5毛钱一张的薄脆馅饼，一元一瓶的冰露矿泉水。到如今五元一张的原味馅皮，各种各样起步价就是几十元的“精美奶茶”。
	\vspace{0.5cm}

	这些商品的变迁与价钱的改变，似乎在告诉着我们，是不是在我们看不见的地方，有什么东西，正随着时间在暗流涌动,甚至于渐渐浮出水面，极大地影响我们的生活。
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{我们所处的大背景}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	如果真的要我去形容，对于绝大部分人而言,我们正处在一个\textbf{“后真相时代”}，正处在一个\textbf{“被互联网和传统语境定义话语权与价值”}的年代。
	\vspace{0.5cm}

	什么是“后真相时代”，相信同学们在高考前一定做过历年的高考真题，2023语文新高考一卷的现代文阅读的第一篇文章，便摘自赫克托·麦克唐纳的《后真相时代》。抛开这篇文章作为高考题目的身份，它也是一段能够极好阐述所谓“后真相”含义的文字。“后真相”简单而言：\textbf{在当下国内外各种矛盾突出的世代，人们在乎的其实并不是严肃的事实，而是在寻求一种情绪上的爆发、情感的共鸣。}
\end{frame}

\begin{frame}
	正如《经济学人》在其发布的“Art of the lie”一文中对后真相进行解读——\textbf{“真相没有被篡改，也没有被质疑，只是变得次要了。”}
	\vspace{0.5cm}

	但需要明确的是——\textbf{后真相并非指真相缺席，而是指真相被认知的过程更为崎岖，人们能接受谎言（虚假信息）而对待真相的态度也更为平淡。}
	\vspace{0.5cm}
	
	受众不在意信息是否为真，他们更为在意的是信息背后的主张所包含的情感因素，当受众将自身想表达、宣泄的情绪发出后，便不再顾及舆论事件的后续发展便纷纷离开舆论广场。而\textbf{互联网}则为这种“后真相”提供了极好的土壤。人们在上面发声，搜集信息的成本越来越低。取而代之的则是毫无思考的“凑热闹”。于是在这种\textbf{刻意}的宣传和发酵下，我们能搜集到的，能耳闻到的，都是“情绪的堆叠”，都是一场虚假的宣传，乃至于狂欢。
\end{frame}

\begin{frame}
	而作为一个初出茅庐的大学生而言，我们几乎没有任何机会去核查事实，一但我们失去辨识能力。我们便会逐渐按照别人为我们所定义的“成功”，丢失于属于自己的\textbf{话语权}，走向如同傀儡般的人生，再也没有自己的一席之地，而\textbf{自我意识}也被遗失在了某个荒凉之处，永远不见天日。
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{培养自我意识}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	上面的一段话对于某些同学来说可能是危言耸听，甚至于感到不以为意。但是请你好好思考，为什么我们在立志篇·第二部分会强调如何跳出“考败来科”的思维，在那一部分我们只教方法，但是我们没有讨论为何会存在这种思想。似乎在我们的心底从一开始就预设了一种“高考没考上211 985就是相对失败”的想法。
	\vspace{0.5cm}

	回到上面那句“我们正处在一个\textbf{被互联网和传统语境定义话语权与价值的年代}”，我们似乎只谈论了互联网与后现代的关系，但我们忽略了一个词“\textbf{传统语境}”。
\end{frame}

\begin{frame}
	你好好回想一下，是什么时候我们拥有了这种“\textbf{学历优势论}”呢？
	\vspace{0.5cm}

	是从漫天飞舞的信息，身边人的见闻，老师朋友的口中吗？好像是？但又不是。明明学习只是为了让我们过上更好的生活，为了成功。可什么时候变成了“高考分数低等于失败，考不上好大学就应该被人厌恶”呢？什么时候变成了“\textbf{学历绝对论}”呢？再更进一步往下想想，为什么一定要\textbf{成功}呢？\textbf{成功}到底是意味着什么呢？别人口中所强调的\textbf{成功}，是你想要的\textbf{成功}吗？
	\vspace{0.5cm}
	
	如果你看了这段话若有所思，甚至于曾经思考过这些问题。恭喜你，你已经半步踏入自我意识的领地了。但是我们仍然没有解决问题，我们只提出了问题，甚至于问题的提出，你可能也是从别的地方看到。
\end{frame}

\begin{frame}
	自我意识？这是个模糊的概念。而且关于“\textbf{什么是自我意识}”这个问题的讨论也过于复杂，古今中外也有许多大家著书立说讨论过这个问题。所以在这里我们先避开自我意识本身的讨论,我们先来讨论\textbf{如何培养自我意识}。
	\vspace{0.5cm}

	落实到个人上，我认为还是\textbf{思考}和\textbf{怀疑}。我们要怀疑周围人是不是对的，也要怀疑自己是不是对的。这是一个痛苦的过程，这意味着你要否定自己相信的理论（虽然对于大部分人甚至于没有形成自己完整的三观），甚至否定你自己。\textbf{你将不会再有一个安心依靠，无条件相信，并从中获得信心与认可的东西}。你将会直面他人的恶意，因为拥有自我反省和独立思考的人终究是少数。你可能会被误解，被孤立，甚至遭受各种渠道上的攻击。\textbf{但是只有当你的心中燃起理性的火焰时，你才真正算是向人类完成了进化。}
\end{frame}

\begin{frame}
	不然你便和占据绝大部分的随波逐流者一样，只是报团取暖的猴子罢了。你如果停止了思考，停止了怀疑，选择拥抱空气（这里可以搜索\textbf{读空气}。是一种在日本的人际交往用词），那么你的思考将不再是你的思考，你的梦想将不再是你的梦想（比如考大学的梦想，真的属于你吗？），你的观点将不再是你的观点，你的人生价值将不再是你的人生价值。
	\vspace{0.5cm}

	这些东西可以是空气，周围人，互联网，乃至于任何人赋予给你的，但唯独不属于你自己。你将失去作为独立个体的存在，而作为一团巨大空气的一个分子。
\end{frame}


\begin{frame}
	但是，幸运的是，我认识到这一切的时候，我告诉自己——现在开始思考，永远都不会太迟。同学们也一样。
	\vspace{0.5cm}

	怀疑与思考永远是人类的根基，是自我的必需。
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{LARGE}
		\textbf{做自己想做的事}
	\end{LARGE}
	\vspace{1cm}

	在当今的世界之中，互联网看样子是让人群走向了分化，毕竟我们能够接触到更多的信息了，自然也就会有比以前种类更多的颜色了。
	\vspace{0.5cm}
	
	然而，事实上，互联网极大的降低了交流成本的结果，反而是让大家更进一步丧失了独立思考的能力，让大家更依赖于空气，因为在交流成本降低后，利用舆论与水军，左右人们观点，影响整体空气的成本便也同时降低了。许多人更容易被牵着鼻子朝着某些人所期望的方向走去，而也是因为互联网极大的降低了交流的成本，它也同时极大的降低了暴力的成本。
\end{frame}

\begin{frame}
	资本，媒体，或者是其他居心叵测的人，会通过空气来获利，他们又会反过来以金钱的力量，一遍又一遍的传播和加固着这种空气，最后甚至演变成政治正确。通过符号暴力（俗称“戴帽子”）来侮辱，打压那些正确的人（比如“\textbf{你这个双非的学生}”）。而渠道方，也会通过各种平台上的人工智能算法，反复地向你传播和加固这些内容，通过这种方式让你深信不疑，美其名曰“垂直度”。
	\vspace{0.5cm}

	所以也就像我上面说的，拥有\textbf{独立思考和怀疑}的能力的人，自然也就是少之又少了。但好在人类的历史上从来不缺乏敢于打破空气，打破沉默，直面暴力的人。我们有苏格拉底，有布鲁诺，有鲁迅，但我想说，更重要的是，我们要培养自己的独立意识，我们要做自己想做的事，我们要成为\textbf{我们自己}。
\end{frame}

\begin{frame}
	说了这么多，我认为培养思考和怀疑的最直接方式还是阅读。
	\vspace{0.5cm}

	看100个短视频不如读一本好书，虽然读书也算是个一直在被强调的事。但细细想来，有多少人在自己的18个春秋中完整的读完过一本著作并从中有所感悟的呢？我想很少。而在大学里，你没有过于繁重的学业。你完全可以通过大量的阅读感受世界，寻找自己。在这里我推荐马克思和恩格斯的《资本论》和周国平的《守望的距离》，我不想在这里赘述这两本书适合什么样的群体，读完这本书你能获得什么，因为这些东西本该由你自己去定义。我相信，沉下心来，认真思考，会有收获，会有改观。
\end{frame}

\begin{frame}
	关于副标题“\textbf{做自己想做的事}”，我认为在大学的环境下，这句话尤为重要。但是重要归重要，任何一句话如果没有合适的语境和前提都是白扯。为什么一开始强调自我意识，因为一个人最重要的就是精神建设，没有精神建设也就没有思想，没有属于自己的思想便不存在\textbf{真正的“自己想做的事”}。基于自己的思考，才能得出最终的答案。给出我自己对于这个副标题的一些看法吧，不然没有太多的说服力。我会给出我的些许思维方式，帮助你们去更好的认知世界.
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{enumerate}[1]
		\item 认识词语，无论任何词语，只要存疑。可以通过互联网搜索释义。我更希望同学们能重新去搜索曾经无数次见过的词语，熟悉的才是陌生的。
	\end{enumerate}
	\vspace{1cm}

	\textit{eg：“大学”，一个被我们无数次提起但被无数人忽视的词语。接下来我将以这个词展开讨论。在新华词典中，“大学”古指聚集在特定地点传播和吸收高深领域知识的一群人的团体；现在指提供教学和研究条件和授权颁发学位的高等教育机关。}
	\vspace{0.5cm}

	相信很多人是第一次看到这个词的官方含义吧，这意味着你对世界迈出了主动认知的第一步。
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{enumerate}[2]
		\item 根据自己的个人经历，包括接触到的信息（更多参考书籍，名家）。重新定义这个词语
	\end{enumerate}
	\vspace{1cm}

	\textit{eg：这里我想借用一段蔡元培先生对于大学的理解。大学者，”囊括大典，网罗众家”之学府也。1917年蔡元培在北大就职演说上又提出“\textbf{大学者，研究高深学问者也}”。他认为“\textbf{治学者可谓之大学，治术者可谓之高等专门学校}”。这里由于篇幅原因，故不赘述。感兴趣可移步《就任北京大学校长之演说》。}
	\vspace{0.5cm}

	随着自己认知的加深和经历的增多，许多词语的定义会在我们心目中不断变化，变成我们世界观尤为重要的一部分。
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{enumerate}[3]
		\item 提问
	\end{enumerate}
	\vspace{1cm}

	\textit{eg：人在定义词语的过程中，难免会遇到自己不懂的，可能是出于词义的陌生，但更多是对于未知的不解。我们会产生许多的问题。我们为什么要上大学？上大学读书的目的是什么？大学存在的目的是什么？这些问题我希望同学们自己去探索。}

\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{enumerate}[4]
		\item 经历，实践，认知，改变。然后重复2和3的过程。
	\end{enumerate}
	\vspace{1cm}

	eg：上大学的第一天，你会发现这种教学模式也好，人与人之间的关系也好，都可能与你先前的定义不符。那么不用怀疑，大胆改观，改变你的定义与认知！接受你眼前所见的，但有时也要记住，适当的思考会避免你过于相信眼前看到的事物。尝试开阔自己的眼界。一个终日在寝室里打游戏的大学生是不会觉得大学生活是有趣的，但这不意味着大学生活无聊。接受但又不完全接受，时刻保持思考，相信眼前的一切，但是又时刻保持怀疑，这很矛盾，但这才是我们保持自我的唯一方式。
\end{frame}


\begin{frame}
	最后的最后，倒是感觉自己挺啰嗦的。中间也会有许多“\textbf{只可意会不可言传}”的部分。但我希望同学用自己的方式，去定义，去发现，去思考“\textbf{自己真正想做的事}”这段话，养成属于自己的三观。如果你在进入大学前，就已经明确了自己想做的事，请你坚持。但如果你没有，也不要紧。当你真正通过自己的思考，结合自己的经历。找到了属于自己的山岳，请你勇敢的去攀登吧！大学很短，我们时间不多；人生很长，我们来日方长。走自己的路，让别人说去吧！
\end{frame}
% Applications

\section{访谈篇}
% Application 1




% Conclusion
\section{生存技巧}


\end{document}